---
title: Laboratorul 10 - Stabilirea topologiei și alegerea liderului
sidebar_position: 10
---

În acest laborator vom explora utilizarea MPI în cadrul unei topologii de noduri. Vom învăța să stabilim topologia unei rețele de noduri (folosind algoritmul sondă-ecou / undă-ecou și algoritmul arbore), să alegem un lider (folosind heart-beat) și să determinăm numărul de noduri din topologie folosind un algoritm epidemic.

import DocCardList from '@theme/DocCardList';

<DocCardList />